有黑警，冇財神 - 李碧華

有黑警，冇財神 - 李碧華

香港高登討論區圖片(互聯網)

香港好些熱鬧地區，夜市都冷清清，早前黨鐵與黑警勾結，隨時停駛，重創飲食業零售業，市民減少出外消費，現今只是稍為改善，仍一片蕭條景象，到處都有「執笠」商舖，數千人丟飯碗食穀種，找新工更難。

銀行每隔一兩年都與客戶作問卷調查，了解投資風險承受度。有損友道：「問完計分，銀行驚詫，怎麼成了『最保守』一族？」──有什麼好驚詫，就算再積極的，今時今日只有撤資、移民，還投資？對政府及時局不信任，港人或將回復到把錢放月餅盒中藏於床底了。

這一陣信箱常充斥設計精美推銷卡，多為倫敦大阪泰國台北新加坡……的樓盤，還有免費講座。其他的聖誕禮遇新年特惠，商品吸引且相宜，可惜「賤物鬥窮人」，那些珠寶節名袋展，奢侈品搵鬼去。

──不止「心情」問題，是山埃催淚毒氣中，大家對「沒有明天」的恐慌，爛班子怎收拾殘局？百年不遇的淪落，我們都被選中，遇上了。

新春賀年歌是「防暴到防暴到 黑警多恐怖 防暴話防暴話 冧巴不透露 防暴到防暴到 好走快兩步 一俾佢睇到你 你變暴徒 全港滿警察 椒氣未停 圍捕你多黑暗 不准發聲……」香港已無《財神到》。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!